Вакансии SmartPrice
======

Официальный найм открыт на позицию «Ведущий backend-разработчик», по остальным — мы собираем контакты хороших специалистов.

Пишите [на почту join@smartprice.ru](mailto:join@smartprice.ru)

— Раскрыть аккордеон! 👇

------------

<details>
<summary>Ведущий backend-разработчик (Python)</summary>

### Требования

- отлично владеете Python 3.5+
- хорошо владеете SQL, идеально — опыт сопровождения и оптимизации PostgreSQL.
- много работали с Django или Flask
- понимаете классические алгоритмы и структуры данных;
- хорошо знакомы с Unix-системами;
- имеете опыт серверной разработки для веба не менее четырёх лет;
- имеете опыт работы с большими проектами;
- ответственны, самостоятельны и нацелены на результат, но при этом умеете работать в команде.
- Желательно: хорошее знание второго языка программирования (например, С++ или JS);
- Желательно: опыт проведения конструктивного код-ревью;
- Желательно: опыт руководства командой или проектом;

### Обязанности

- заниматься разработкой самых разных внешних и внутренних сервисов и программных продуктов компании;
- с головой погрузиться в специфику продуктов компании;
- принимать активное участие в поддержании и развитии культуры разработки в команде;
- отвечать за порученные вам проекты, и прилагать все усилия для достижения результата в разумные сроки.
- разгребать относительное легаси на Python3 (его здесь много ахах). Разрезать и покрывать его тестами, инкрементно улучшая архитектуру и снижая технический долг.
- общаться с внутренними заказчиками (они все адекватные)
- расследовать баги по логам из ELK
- фиксить ошибки по репортам Sentry
- 20% времени официально уделять рефакторингу, покрытию тестами и сокращению технического долга

Если заинтересовало, пожалуйста, заполните [короткую анкету](https://bit.ly/smartprice-developers) или просто 
напишите на [почту](mailto:join@smartprice.ru).

</details>

<details>
<summary>Ведущий frontend-разработчик (React)</summary>

### Требования

- Отлично владеете чистым JS;
- Хорошо знаете React и Redux;
- Хорошо знаете HTML и CSS;
- Имеете опыт кроссбраузерной разработки (в том числе под мобильные браузеры);
- Имеете опыт клиентской/серверной разработки для веба не менее двух лет;
- Имеете опыт работы с большими проектами.
- Плюсом будет:
- опыт работы с Node.js,
- знакомство с Unix-системами,
- опыт работы с системами сборки (Webpack, Gulp, Grunt).

### Обязанности

- Заниматься разработкой внешних и внутренних сервисов компании (новый код пишем для react@16.14.0, next@9.5.1, styled-components@4.x,
  material-ui/core@4.11.0, TypeScript + есть немного легаси: jquery, redux, redux-thunk)
- Принимать участие в построении инфраструктуры нового фронтэнда компании;
- Реже — заниматься классической вёрсткой по-старинке;
- Чаще — решать инженерные задачи и писать программный код, обрабатывающий разнообразные данные;
- Отвечать за порученные вам проекты, и прилагать все усилия для достижения результата в разумные сроки;

Если заинтересовало, пожалуйста, заполните [короткую анкету](https://bit.ly/smartprice-developers) или просто 
напишите на [почту](mailto:join@smartprice.ru).

</details>


<details> 
<summary>Аналитик-менеджер требований</summary>

### Требования

- грамотная устная и письменная речь (русская и желательно английская B1-B2)
- внимание к деталям
- пунктуальность — будет много онлайн-встреч
- слепая десятипальцевая печать (русская и английская) — будет много переписки
- владеть графическими инструментами для построения блок-схем и т.п., там где это необходимо
- желателен опыт участия / руководства внутренней/продуктовой разработкой для 3-5 внутренних заказчиков
- способность не закапываться в задачах или отношениях, а проталкивать задачи к решению
- Желателен опыт работы по Scrum/Kanban

### Обязанности

- Разбираться в нашем продукте (CRM + API + сайт) и его функциях, при необходимости терпеливо добывая недостающую информацию
- Поддерживать и актуализировать беклог продукта со всеми внутренними заказчиками
- Организовать и проводить встречи (на удалёнке и иногда в офисе) по прояснению требований (~«груминг беклога»), где прояснять и фиксировать ожидания
  по задачам
- Сопровождать реализацию задач командой разработки, отслеживать статус, проактивно устранять задержки и провалы в коммуникации, критические для
  разработки задач
- Самостоятельно производить базовое тестирование поставленных новых, функций а также ставить контролировать работу тестировщика - По выполненным
  задачам производить демонстрацию заказчикам и сдачу в эксплуатацию
- По сданным в эксплуатацию функциям / доработкам отслеживать использование, а также собирать, фиксировать и структурировать обратную связь от
  заказчиков для дальнейших доработок.

Если заинтересовало, пожалуйста, заполните [короткую анкету](https://bit.ly/smartprice-developers) или просто 
напишите на [почту](mailto:join@smartprice.ru).

</details>

<details>
<summary>Аналитик данных</summary>

### Требования

- усидчивость, внимания к деталям и к цифрам
- базовая специализация по математике, теории вероятностей и статистике.
- Повседневное использование: Python, Pandas, Jupyter, Excel (Google Spreadsheet), OLAP-инструменты
- Владение базовым SQL
- Знакомство с какими-нибудь облачными сервисами аналитики:  Airflow, Superset, Tableau, Google Charts, Яндекс.Метрика, Google Analytics, Amplitude,
  Segment.
- Желательно: знакомство с PowerBI

### Обязанности

- Разрабатывать c нуля и настраивать нашу внутреннюю систему бизнес-аналитики, создавая отчёты и дашборды для руководителей подразделений (маркетинг,
  продажи, выкупы, коллцентр, логистика, производство).
- Исследовать текущий корпус бизнес-отчётов в PowerBI и их использование, извлекать информацию о логике их работы из разработчиков аналитики («как это
  считается») и разработчиков продукта («как это попадает в БД, когда это изменяется, что это означает»)
- Систематически перекрёстно валидировать данные из разных источников: база данных, старые отчёты, новые отчёты, данные внешних контрагентов
- Расследовать расхождения в данных и преобразовать их в задачи по доработке продукта или аналитических отчётов

Если заинтересовало, пожалуйста, заполните [короткую анкету](https://bit.ly/smartprice-developers) или просто 
напишите на [почту](mailto:join@smartprice.ru).

</details>

------------

## Компания

Компания SmartPrice уже более 5 лет лидирует в России и СНГ на рынке продажи и сертификации гаджетов, бывших в употреблении. Cотрудничает с Samsung,
Apple, МТС, Билайн, Связной, Евросеть.

Мы развиваем культуру ReCommerce и считаем, что полезные вещи могут служить людям гораздо дольше, чем принято думать.

Мы активно растём даже в пандемию и за хорошую работу хорошо платим.

## Продукт

Основные продукты IT-отдела — это интернет-магазин smartprice.ru, кастомная CRM/ERP-система, на которой работают почти все бизнес-процессы внутри, а
также также API для партнёров по выкупам, в который они почти круглосуточно ходят со своих сайтов из 1С-ок, и формируют заказы на выкуп телефонов.

Основная бизнес-логика написана на Python 3.6 (Django, asyncio, DRF, немного tornado). Все это катится с gitlb ci через ansilble + немного старого
доброго баша. СУБД Postgres 9.6. Также используется nginx, uwsgi, systemd, rsync, и много cron. Из внешних сервисов используется Yandex mail for
domains, парочка смс-гейтов, кучка отраслевых сервисов по API, и несколько логистических сервисов по API. Есть небольшой пайплайн по обработке видео,
собранный на перле и баше).

Исключения ловятся в свой Sentry, логи сгребаются в свой ELK.

С весны мы с помощью Фланта (а они уже 13 лет в девопсе) плавно переезжаем в Яндекс.Облако на правильно приготовленный Kubernetes.

## Коллектив

Сейчас в IT-отделе работает 3 человека: СТО, фронтендер-реактист, бэкэнд-джангист.

Народ в целом конструктивный, отзывчивый, коллектив достаточно дружный. Мы как отдел можем организовать работу, так, как это будет эффективно нам, для
достижения поставленных задач). Прямые клиенты нашего отдела (руководители и менеджеры смежных подразделений) — конструктивные и уважительные.

Как такового процесса разработки пока почти нет (code & fix, ага), и с ростом команды будем его формировать сами.

## Условия

Оформление белое по ТК (для не граждан РФ — оформление обсуждается отдельно), полная занятость, 100% удалёнка. Рабочий график гибкий: нужно быть на связи по рабочим дням 12:00-18:00 MSK, в т.ч. в онлайн-митингах с
видео и экраном. Зарплата в рынке, обсуждается индивидуально по итогам адкеватного собеседования.
